恒指四日累漲800點 騰訊又破頂

港股「四連升」，恒生指數昨再漲91點，收報24,593點，累漲800點。大行對國企股派高息愈估愈癲！德銀料中國移動(00941)最樂觀情況會派發每股逾40元特別股息，但錯估中國電信(00728)會派發特別息。券商呼籲投資者尋寶要小心，慎防會「中空寶」。

恒指昨最多漲154點，但全日升少截。國企指數連續兩日做好，升60點，收報10,644點。港股總成交近957億元，沽空額增逾一成至103.88億元，沽空比率增至10.91%。港股通（滬）及港股通（深）分別錄25.69億元人民幣及10.04億元人民幣淨流入。

建行工行創52周高

豪派息的中國神華(01088)昨回吐1.25%。惟騰訊控股(00700)續創新高，同時建設銀行(00939)、工商銀行(01398)、中國平安(02318)、中國交通建設(01800)及中國中鐵(00390)等刷新五十二周高位。

港股昨日沽空額增逾一成。（朱晉呈攝）

高盛唱好中國鐵建(01186)、中鐵及中交建收入於去年第三季見底，強勁的新訂單有利未來數年轉化為收入，刺激三股股價分別漲2.79%、2.9%及4.36%，中交建更是最大漲幅國指成分股。

券商續於可能派高息國企股中尋寶。摩根士丹利料，中國石化(00386)有七成機會於即將公布的一六年度業績調高派息比率，令中石化股息收益率冠絕「三桶油」，成為股價催化劑。中石化有四成機會將派息比率調高至65%，即每股派息0.24元，高於預期的22%，股息收益率將達4厘。

券商料會派高息股份

蒙牛中車料增派息

滙豐環球研究篩選五隻H股，包括東風集團(00489)、粵海投資(00270)、中國中車(01766)、蒙牛乳業(02319)及中移，或調高派息。中金指，未來國企分紅有望逐步增加，有較大機會提高分紅比率的建築及機械企業，包括中國機械工程(01829)、鐵建裝備(01786)及中國通號(03969)。

德銀預測則最大膽。該行稱，若容許電信企業的淨負債對除稅、利息、折舊及攤銷前盈利（EBITDA）之比率，增至神華1.5倍水平，料中移最多會派發40.14元特別股息，連同全年派息，料總股息率回報達45%，即使假設派息比率設定為純利2.4倍的上限，料中移股息率回報亦達16%。

大中華投資策略研究學會副會長（港股）李偉傑指，對國企股派高息不宜有過高期望，以免「中空寶」，以中移為例，面對5G投資及減費等挑戰，若增派息願望落空，或回調至87到88元。恒指短線料於24,500點水平整固，待業績期後才有新方向，有望上試24,900點。

港股美國預託證券（ADR）周二早段普遍靠穩，滙豐控股(00005)報63.8元，較港高0.1元；中移報91.29元，高0.94元；騰訊報229.62元，高0.82元，按比例相當於恒指升50點。